一國兩制失保障 教育差樓價高 擬移民港人 傘運後急增 單身族喜往台灣追夢

一國兩制失保障 教育差樓價高 擬移民港人 傘運後急增

【本報訊】這邊廂港府瘋狂篤數慶回歸；那邊廂港人用腳逃出中國領土。保安局估算，去年約有7,600名港人欲移民海外，是自2014年以來最多，當中美國、澳洲、加拿大3個主要移民地點申請人數創3年新高。移民顧問指2014傘運後移民數字有升無跌，今年首季個案已升兩成。學者分析近年社會氣氛轉差，加上房屋等民生問題刺激港人萌去意。

保安局根據希望移民外國而向警務處申請無犯罪紀錄證明書（俗稱良民證）的數據估算，2016年約有7,600名港人欲移居海外，比2015年約7,000人高8.6%，港人移民美國、澳洲、加拿大為主，3地分別估算有2,800人、2,100人和1,000人，按年升幅分別為33%、5%和25%，申請人數是發生雨傘運動以來新高。
環凱移民顧問董事張家禧透露，移民委託個案自2014年後一直上升，光是今年首季數字已比去年同期上升20%，在他接觸的客戶裏，港人較傾向移民西方傳統國家，即美加澳英等地。手持物業、收入不錯、有小朋友的中產家庭更是其主要客群，因為他們覺得子女可在外國接受教育，畢業後又可留在當地發展。
地點方面，張指「美國嘅教育、世界頂級大學、科技各方面都比較好」，今年首季移民申請個案增幅已經有35%，本來大熱的澳洲與加拿大因投資移民門檻收窄，雖然多人想去，但料合資格者會減少。英國或成另一選擇，首季申請宗數也有10%增幅。

單身族喜往台灣追夢

他補充台灣也是移民新趨勢，一類是單身年輕人追尋夢想事業，一類是退休人士，看中當地文化語言相通又富人情味。台灣內政部數據顯示，移民台灣港人由2015年891人升至去年1,086人，增幅約兩成，今年首季有250人，按年增約7%。
理大社會政策研究中心主任鍾劍華估計，港人移民主因與回歸後整體社會氣氛每下愈況有關，連串政治風波包括2015年政改被否決、去年旺角騷亂、政府檢控政治人物等，市民或覺得一國兩制已失去保障，同時民生政策如教育、樓價等又未如人意，年輕一輩或覺得發展差，索性移民找出路。
馮小姐剛由加拿大回港，她認為當地福利政策吸引想移民當地，反而本港前景不明朗，而且生活文化難適應，「可能𠵱家太多新移民過嚟，佢哋有時唔排隊，我會好嬲好緊張」。她指住宿地方太小「第時（婚後）有家人根本唔夠住」，樓價太貴，「租又唔化算」，理解港人想移民，但離開有好多因素考慮，「去到要投資定去打工？」
另一港人陳小姐擔心，新特首上任「（社會環境）都係keep住差啦！」只是經濟環境不許可，才無法移民。

【港人心聲】
《有錢實移民》
陳小姐 服務業
「香港政治環境越嚟越差，如果錢許可梗係去外國，生活條件都好啲。」
《暫時冇計劃》
陳先生 酒店業
「冇需要移民，暫時冇計劃，因香港交通好，人工好。」
<蘋果>

澳洲加國門檻高 需營商投資經驗

【本報訊】發達國家的制度與完善福利成移民誘因，大部份國家都可以家庭團聚為由申請親屬移民，但如果無親屬在當地，可選投資移民。向來受歡迎的美國門檻相對低，只需投資50萬美元（約389萬港元）、到美國目標就業區項目、投資期達5年等就可申請綠卡。

遷台需備資金增至155萬

英國移民同樣較簡單，投資移民申請者年滿18歲，在英國投資200萬英鎊（約2,007萬港元），惟不能包括物業，即使無任何管理、營商或工作經驗都可申請。
但做加拿大人和澳洲人便繁複得多，以加國魁北克省為例，投資移民需有兩年營商經驗、擁160萬加幣（約908萬港元）以上資產及投資80萬加幣（約454萬港元）於政府基金5年，而且中國人包括香港移民每年只得1,300個名額。
移民澳洲需投資150萬澳元（約863萬港元）於省政府債券4年，又要有最少3年直接管理投資經驗等。澳加兩國都曾收緊移民政策，堵截過多移民，加國2014年將考加拿大知識考試年齡由18歲降至14歲，澳洲今年也將居留年期由1年增至4年。
近香港一點的台灣投資移民也自2015年起，需備資金也由500萬新台幣（約129萬港元）增至600萬新台幣（約155萬港元），且連續住滿一年才可申請定居。
<蘋果>

又推人去繁體中國

美國只需投資389萬
台灣都要投資155萬

4,50年代
中國主權從 國民黨 移交畀 共產黨
果陣D 有錢佬 名門望族 甚至蟻民
選擇 留系國內 同 移民外地
個人 同 子孫 既下場有乜差異

又係佔中

走左去，然後等支那人成功殖民，蹂躪你嘅家鄉

2016年約有7,600名港人欲移居海外，比2015年約7,000人高8.6%，港人移民美國、澳洲、加拿大為主，3地分別估算有2,800人、2,100人和1,000人。

台灣1,086人

土生土長既香港人只會愈黎愈少

中國不斷殖民
估計再過十年
新移民(包單雙非)多過香港人

走啦港蝗